轉機驚魂記》國泰地勤留難台灣轉機客，威脅要遣返英國 台網友：以後不敢在香港轉機

11/09/2020 香港轉機驚魂記

我和英國籍先生從英國曼徹斯特搭卡達航空到香港轉機原本預計搭國泰航空抵達台灣。

在這之前我們有打電話道台北駐倫敦辦事處詢問我先生入境台灣所需文件，也申請了入境特別簽證，辦事處人員也確認英國健保的COVID-19檢測結果是被台灣政府承認的。

在曼徹斯特登機前機場人員很仔細的檢查我們準備的文件，再三確認後才讓我們登機。

到香港後準備登機前往台灣時，國泰航空地勤人員不讓我先生登機，原因是因為我們準備的入境資料不被台灣政府承認、並且說我先生很有可能要被遣返回英國？（台灣政府承不承認不是香港地勤可以決定的吧？）我們心很急，看著我們的班機在眼前起飛、走了...

地勤人員繼續不以為意的詢問我們兩個是什麼關係？我先生入境過台灣幾次？我們在哪裡結婚的？要求看我們的關係證明、認真研究我的台灣身分證...

我試著跟地勤人員解釋，我們所準備的資料都是我諮詢過台北駐倫敦辦事處準備的，不可能不被承認。他們回：他們說的話你也相信？

飛機起飛後約20分鐘，地勤人員通知我們說台灣移民署確認我們可以入境。

總之我們就這樣被困在香港了，地勤人員說下一班到台灣的國泰班機要等兩天後，我們就被擱著無止境的等、等地勤人員通知我們該怎麼搭上最快的飛機回台灣。

我們等待的時間裡，每隔一段時間就會有不同的地勤人員來詢問一樣的問題，你們兩個是什麼關係？

我們全程都很冷靜有禮貌，心想不管怎樣我們得冷靜沈著氣能安全回家就好。

我們從早上9:30等到18:30，地勤人員來通知當天19:35長榮航空要載我們回台灣。等待的時間我們身邊一直有不同的地勤人員跟著我們、走到哪裡都跟著我們。

坐上長榮飛機時鬆了一大口氣，我們終於可以回家了。謝謝長榮願意接我們啊！機票部分我們沒有參與到他們討論過程也沒被要求補費什麼的就上飛機了！

真的不知道我們做錯了什麼，下次再也不敢搭乘要在香港轉機的班機了。

香港航空公司 垃圾是常識吧

因航？
執柒左佢啦.jpg

國泰唔意外 跟黨姓

呢個地勤屎忽痕，英國果邊都俾佢上左機，合埋眼俾佢上咪算。

應該要同台灣人講國泰已經唔係香港公司

玩撚完lu 呢啲真係支那手法

CX再見

轉機都咁上心, 唔知以為公司佢有份

有得揀我都搭長榮啦

擺明係藍撚
點解話人地台灣註英辦信唔過

篤灰航空

又話國泰前線好黃嘅啲地勤咁串嘅

因航倒自己米

香港已經同支那接軌 不要再來了

黃果D一早比人篤灰炒撚曬
識唔少人都係咁
一早轉曬工

如果去到台灣先發現個客無入境資格要直接遣返 咁台灣會罰篤航錢 而喺gate放佢上機嘅地勤都有可能上身 篤航依家吹到下個月炒六千人 咁嘅時勢累公司罰錢肯定大鑊過得罪客

知道就炒人幫手加速

香港已經唔可靠, 台灣人唔好再嚟!

咁兩件事黎
佢張機票係聯程
英國>香港係卡塔爾
香港>台灣係國泰
但國泰個程機票嚮英國出埋
香港地勤未check入台文件

如果係100%國泰機票
被拒絕入境國泰會被罰款
所以一定check先放人
聯程俾咗卡塔爾出票 唔知邊個負責

但睇落係國泰d地勤唔識睇人地d文件
有時都覺得佢地對目的地入境措施唔夠update

咁點解又要係咁質問人哋兩個人嘅身份呢
如果兩個人都有機票丶居留證丶入台證，咁就得啦

黃啲前線舊年炒晒啦

国泰航空共諜地勤

到香港後準備登機前往台灣時，國泰航空地勤人員不讓我先生登機

支那人地勤
CX Ground staff係自己？

幫佢即日走都算好啦
不過成班國安咁樣跟住人又真係衰鳩格
雖然應該驚聯絡唔到佢

呢件事似乎透露咗國泰正在幫中共進行政治任務，監視去台灣嘅外籍旅客

唔講其他原因，台灣人身份而定黎/經香港絕對有一定危險
你渣住本台灣護照已經犯左香港国安法，分裂「国家」仲要自投羅網

因為依加入境限制太複雜

佢哋可能將個英國人資料send晒畀支共,支共話走得先畀佢哋走

其實地勤點會跟到實
得閒得滯定點

我試著跟地勤人員解釋，我們所準備的資料都是我諮詢過台北駐倫敦辦事處準備的，不可能不被承認。他們回：他們說的話你也相信？

痴撚線㗎 啲ground當自己係咩？

唔出奇

好可能真實身分唔係地勤咁簡單
可能個英國人都唔簡單

咪就係廢唔識睇
佢話係申請左特別入境簽證
可能係留過180日 未必係入台證

On9好大嘅官威

係台灣國籍嘅人就一定可以入境
另外，如果係夫婦嘅，另一半有指定嘅居留證就已經得
何況嗰個核酸檢測，係國泰先至要，其他公司如華航根本唔需要，台灣政府亦都唔需要

抵佢等執粒

直飛台灣咪唔使煩

你可能再見唔到咩國泰地勤，今鋪炒哂

信唔過台灣人,唔通信你香港人咩
錯嘅係佢地搭cx,並唔係香港轉機

笑撚死
入台灣唔信台灣政府唔通信你條學歷唔高字又唔識多隻工時長日日跑黎跑去折墮過做倉既垃圾地勤？

逗個萬幾蚊糧以為自己入境處
on9

香港轉機
會被犯國安法

香港機場入面係咪有台灣簽證嘅辦事處？其實可唔可以搵嗰度啲職員同國泰地勤講，佢哋兩夫婦入境台灣無問題就得呢？

似係依家台灣仲禁緊旅行嘅外國人
所以用探親入 咁班地勤唔識睇人地結婚證書 身份證咁
好似係

外籍人士可否以「探親」為由申請來臺？

回答：
可以。來臺短期探親的外籍人士，可備妥明確的親屬關係證明向駐外館處申請特別入境許可來臺，或是以免簽證、落地簽證或持有效簽證來臺後，檢具前述證明文件，由移民署國境查驗人員認定是否准予入境。

過多幾個月呢班蛋散就會俾人炒架啦

係咪国安嚟

明顯係地勤失職啦

唔緊要，好快啲垃圾走地雞同飛雞會被炒9晒大家記得唔好坐因航

睇返上面嘅留言，依舊有班飛雞係幫住國泰依間垃圾公司

應該係藍絲玩嘢表忠

訓左幾耐呀 得番D水炮車做緊咋

便衣黎架?

支那人文化
自己職權以外既事, 都要管埋一份
明明無權定奪, 無知識去決定, 都要9up嚇人遣返

地勤狗

班地勤憑咩問兩人關係，關佢撚事

唔係唔上心，係專登。

你老母係雞

班地勤係真地勤唔係國安/9/特務9

香港已經係支那一部分,
但係香港人永遠都唔會係支那人

Hing Kong is China

而家支那成日驚有人流亡台灣

重點係個老公叫咩名，樣貌如何
唔係本護照係英藉就得架

唔通個樣成個李登輝咁都唔問吓啊

台灣人好多都唔知

因航係中國共產黨黨企
仲敢嚟香港即刻用國安法拉咗先算

小心國泰幫中國捉人質

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

香港已經完全變成中國的地方， 一個台灣一個英國黎香港轉機， 隨時俾國安捉咗都唔知咩事，加上國泰奶共， 國泰職員綁客送中都唔出奇

好可能係支那國安滲透咗想套料.以為人地係特工想拖幾日套料.

國安法下
台灣人黎香港可免則免
轉機都會比人夾

因航 唔出痞

兩睇啦，一陣入唔到境就關個staff事、隨時罰錢加炒佢
同埋應該等台灣覆所以先搞到miss左班機吧，一開頭話兩日到最後都幫佢夜晚機走啦

監視香港人我就明，阻撓台灣人回台都明，但鬼佬去台灣，點解要咁做

哇痴線，點解口氣同班狗一撚樣？

因為如果遣返國泰要罰錢

個核酸測試喺台灣要架

其餘各類外籍人士，入境時一律須檢附登機前3天內的COVID-19核酸檢驗陰性報告，且入境後均須居家檢疫14天。

極之懷疑佢預到果個係便衣狗唔係地勤。

個地勤唔肯定，如果到咗台灣要遣返佢哋要罰錢，所以佢哋寧願拒載

係依家台灣仲禁緊旅行嘅外國人，所以用探親入 咁班地勤唔識睇人地結婚證書，個地勤唔肯定，如果到咗台灣要遣返佢哋要罰錢，所以佢哋寧願拒載

國泰前線好黃

問題12：
持有效居留證的外籍人士登機前及抵臺時是否需檢附「登機前3個工作日內COVID-19核酸檢驗陰性報告」以供查驗？

回答：
不需要。但入境後仍需居家檢疫14天

你自己post條link你自己有冇睇過

所以隨時唔俾你 BNO 上機，跟黨走

仲有大把係黃呀 成萬個員工炒咗好少

yes! 所以一向都係地勤把關, 地勤做法無錯
不過... 地勤有責任通知台灣海關, 同佢講有呢個case, 台灣會唔會收人 ? 如果台灣答唔收呢個人, 咁地勤就唔可能俾個客上機!
睇返佢個情況, 似台灣海關覆得慢, hea做, 唔係香港地勤有心留難

不嬲轉機去台灣都係咁 無咩咁特別
年中幾多人因為張入台證無用彩色影印比人拒絕登機

去台灣國泰有自己一套既document要check 邊到出世要睇返唔同既document， 台灣出世就淨係睇返佢地張身分證， 香港出世就睇身份證入台證，就算係支那出世，攞左香港身份證既人都要睇埋其他證件
唔係話國安乜野 係佢唔跟個套document黎check 落到地台灣彈返轉頭要罰國泰錢
依套做法係612之前已經有 唔係新野黎 唔好太上心

潮州人
你可以繼續瞓

而家台灣入境有限制，無關黃唔黃事
佢唔清楚佢可唔可以入境，如果遣返佢哋要罰錢，寧願唔比佢哋上機

Pin pls

但走去留難個英國人？

因航唔好再留
紅到咁

隔離post:
而家CX仲唔少人工作時間屌狗講政治嘢，啲篤灰狗喺公司人見人憎

比人抄真是抵

我們等待的時間裡，每隔一段時間就會有不同的地勤人員來詢問一樣的問題，你們兩個是什麼關係？

hehe?

無關事 #90

ON撚9 就算人地入唔到境都係人地既事 因航憑乜撚野唔比人上機呀 做撚埋入境果份呀?

第一段野咁似tvb班賤種打手講開d野既

國泰空姐，地勤都係閪痕多，鍾意比人屌

關結婚證書咩事
人哋探親，台灣官方俾咗Permit就得㗎啦
我話知你探你個老竇老母定係你老婆

地勤有責任確保佢哋可以入境，遣返航空公司要罰錢

可能因為老公英藉 要去國安到check下有無係名單上面啦
全方位封港

因航不了啲機又舊

佢無居留證 自己睇
連英國台灣辦事處都叫佢做test

再黎 由朝早跟到1930 中途再換人跟個段
一個客比人拒絕登機 個地勤係有責任幫佢帶住佢走 直到幫佢搵到下一班機為止 都唔係第一日既事
就好似一個人遲到 被拒絕登機 地勤都係要幫佢地搵下一班機幾時再出返下一程比佢 再帶返佢去T1先走得
至於中途換人跟既原因係 我諗係個地勤咁岩轉更或
者食飯掛 咁佢唔搵人跟住你 有機比你飛個陣又點通知你

所謂地勤可能只係國安扮既

Skytrax排名全球第4喎，睇得太多方丈報？

之前批鬥走哂啦

佢無居留證，所以個地勤唔肯定

應該係佢問左英國台灣辦
對方話可以落地簽特別入境許可
所以先至冇任何正式visa可以check
咁先至要去check親屬關係

sorry，所有航空公司嘅地勤其實真係做埋入境果份
你唔夠document只會將你offload
加上而家武肺，每個國家都收緊入境條件
有啲國家(singapore,malaysia)只準本國國民入境
但國民嘅伴侶(就算係外國籍)又可以入境
但呢啲時候通常就要有certificate去proof到你地真係有結婚

咁咪佢自己望住人哋張Permit上嘅資料打過去問囉 人哋嗰邊官方有晒電腦記錄，唔會呃你㗎，話係就係㗎啦

你係咁不斷質疑人哋係啲咩關係又有咩用
個鬼佬可以同呢個女人冇親屬關係，一齊入境；而個鬼佬係探另一個親人都得㗎

其實唔關乜因航 國安法事
係而家支那肺炎
間間airline都係嚴到咁
因為入境條件變得勁嚴
如果cx一放人
係會罰好貴嘅罰款 同埋會扣分
所以如果有唔清楚一定會搞清楚先俾佢唔一機
不過其實上面都有人解釋咗
樓主都唔會pin
大家都只係鍾意睇自己鍾意睇嘅嘢

嗰邊未覆咪confirm唔到囉

其實年中都好多因為入境文件而offload
睇下Ultimate Airport Dubai就知

點撚樣口會confirm唔到呀有齊晒資料
倒不如話班地勤廢唔識睇，又唔識問

QS ranking shitty 都排全球頭50啦
Ranking嘅嘢都好打飛機
你未坐過？

上次話上左機, 係機上被人拉番落泥個義士, 都係因航!!

你會唔會覺得有可能係個對夫婦有啲野prove唔到
先搞到咁 邊個會屎忽痕去增加一堆人既工作量 去offload一條友
不過無論點都係因航垃圾架 無論咩原因
連登仔都唔會接受

有人識野講返個事實
成班見國泰即反
正常程序又唔識，成班自我幻想
做好少少fact check唔好成班弱智廢老咁
俾報紙佬講兩句就信到十足十啦

應該係因航報串, 費事拖累公司傳出去無人搭, 屈熟人做!
個義士都講左, 無同老豆講, 女朋友陪送機, 除非女朋友

CX 得少量330同777真係稱得上舊
佢啲350同refit過嘅777認真唔錯，當然相比SQ, QR仲有一段距離
我諗你未坐過真係舊嘅機

影尻地勸相麻

賤種地勤

Swire 派你個p牌仔入黎做打手？
坐完唔鐘意咪唔鐘意
個人觀感咁都有得駁
全世界都要鐘意你因航？
唔鐘意就係為反而反嘅連登仔？

航空公司地勤係真係要做埋入邊嗰份 因為航空公司會要求地勤人員檢查客人所有證明文件例如Visa 居留卡等等 先可以幫客人check-in 因為如果要遣返嘅話係要罰錢嘅 而且遣返得越多次數就越罰得多 當然當有呢啲事發生嘅時候即係行內俗稱嘅爆獲 地勤人員會受到處罰
其實台灣而家比嘅入境指引係有啲模糊 佢只係講某幾款嘅居留卡同簽證先可以入境其他要打去問台灣入境處 可能咁啱個位先生嘅簽證唔係列表上面 所以地勤人員有機會會影低證件同埋相關文件然後直接send 去台灣入境處
但係以我經驗正常嘅話台灣入境處都好快回覆 通常大概一個鐘左右 冇理由咁耐
其實有時候好多地勤都係好想幫你 因為佢哋幫咗你之後自己就冇嘢做唔使煩 但係有時係因為公司啲制度問題所以先搞到好複雜
利申 冇嘢做嘅地勤撚

我可以答你，而家台灣對任何入境嘅人，除咗本地國民，嚴都冇得再嚴 啲人知道自己唔齊文件，係唔會去機場，因為一定俾人彈回頭

佢哋兩個究竟係夫婦關係，定唔係夫婦關係，唔重要

重點嘅係嗰個冇持有台灣護照嘅鬼佬，究竟手頭上有冇台灣政府發出嘅嗰一份允許佢入境嘅文件，就已經足夠 根本冇需要去證明究竟佢探親探邊一個，而呢個人係唔係佢老婆

你可以唔同意，我之前坐過更加舊嘅機（717, A340, 737-700) 所以先會咁講

我撐你呀 問ok board就基本啦
都要睇吓呢兩個客實際幾時到閘口 你估一問台灣 台灣會在線上等你咩 咪玩啦 台灣唔覆就梗係唔放啦
再講 話啲人係咁問咩關係？ 我又唔覺得怪啵
人哋換人assist你兩個 可能都係ice breaking
求其搵嘢講吓 可能都係講句”𠵱 你哋係情侶”咁樣啫
定還是你想人哋全程唔理你兩個會好啲？

俾你睇依家啲入境限制睇吓你睇唔睇得明

以事論事個地勤都係做足本分check清楚姐，幫佢搵班長榮返嚟咪又係個地勤做，不知幾好服務

以前如果有咁嘅情況miss左班機，佢哋一定唔會主動幫你安排唔係oneworld既機票

之前開佢地出入境個d野佢囉左本字典仔出黎

當你正常程序問題
要留個英國人

但搞到個客感覺係地勤玩佢地
咁就係地勤問題啦
當時當地解釋得好
就唔會有呢個公關問題
人地仲可能讚返國泰咁快安排到新機比佢添

Btw 呢件事最差係要個客不停跟唔同"地勤"交代
有"專人"跟都仲不斷要人交代
人球咁
真係好撚討厭

因為你太好好人，一早吊佢老母la仲有咁多唔坐，坐佢！又係未撚訓醒

地勤緊係寧願嚴d旅客唔方便好過累公司被罰

啱呀而家份入境限制好複雜因為佢有幾個位好模糊 係要問ok board

加速主義

講到做左一定唔洗炒咁

台灣如果拒絕入境，航空公司要罰錢。個地勤會收警告信㗎

做因航是原罪
呢到成班都係鍵盤戰士
乜都唔撚識就出黎柒

利申 好多年前係地勤
食過台灣既refuse landing

坐黨航
預咗啦

佢依家講緊係有居留證既都係得國泰先要test
連台灣自己都唔洗

唔係講緊樓主post果個case

又話罷食元氣商場仲係咁多人排隊

係驚有得走會搵你唔到咋，到時你咪又係喺度嘈

希望台灣人睇清楚啦

當自己係台灣駐香港大使

多數有疑問都會問當地部門，要當地點頭先敢放人上機，因為打回頭會罰航空公司。
尤其是宜家入境限制咁撚多，正常都會複雜啲

但人地拎左台北辦倫敦辦事處嘅文件，定個地勤唔知乜係台北駐ＸＸ辦事處係等同大使館？

兒登你估講笑

呢個係呀,不過個笑位係講到跟足就唔洗比人炒咁

佢應該係落地簽

跟足: 65%
唔跟: 100%

唔係當係咩，而係個procedure 係咁
都係用system check 清楚個入境要求
唔清楚/有懷疑就sd 電報（ok board)
問台灣呢條友係咪入得境，
但係通常一來一回快則都一個鐘
好多時都趕唔到班機，特別係轉機
follow up 多好多，
call 地牢幫個客hold 行李，
transfer 去第二班機
講真冇人想做多咁多野
你估地勤唔撚想一野送你上機咩
但係台灣入境好撚嚴
（雙重國籍，台證錯少少野，passport 冇位蓋印等都可以refuse landing)
之後罰尻間航空公司，而個地勤要打report 食warning

＂在這之前我們有打電話道台北駐倫敦辦事處詢問我先生入境台灣所需文件，也申請了入境特別簽證＂
原文話佢有簽了

連登仔淨係見到因航就屌咖啦
頭先都有巴打講 如果check唔清楚要比人罰錢
間公司罰錢 最後咪又係地勤受番 咁check清楚先都好合理姐

班連登仔又唔知頭唔知路又屌鳩國泰前線
連登果然高質

開咪
不過應該都係個地勤西口西面啦
如果親切D, 分分鐘180度轉話一直係身邊幫佢地

因航係原罪，如果發生係長榮/中華航空佢哋會話措施好合理

普遍台灣人係唔明香港機場已經係中共的形狀

，佢地有人會覺得係香港人問題

其實台灣人不嬲覺得香港人態度閪

開咪好多時都係搵唔到個客，唔係聽歌睇片就行duty free

一個po啲西客就衝晒出嚟屌地勤，係咪趕唔切上機俾人off load過所以咁憎地勤

其實香港人不嬲態度閪

好多係憎國泰

啱 完全跟足procedure
怪就怪個地勤服務態度冇咁好
唔識同個客解釋

就算佢本身搭BR
結果都係一樣未check清楚唔會俾佢走

利申同行

咁咪由佢下一班機慢慢搵佢囉
新果班長榮又未CHECK IN

不過應該都無得叫個真"地勤"唔跟

分分鐘係啲傻閪藍屍狗
以為自己留難台灣人同英國人係為祖國服務

我覺得要屌唔係問題，但可唔可以屌得有小小質素呢？唔撚識又要衝出嚟屌，咁同班傻柒藍絲有咩分別？

有得揀個地勤真係唔會想跟住佢做得跟住佢嗰個多數都係搵嗰個時段無duty嘅人去做，即係本身休息時間無撚咗

個地勤跟procedure，全世界都係咁

台灣人閪係上黎都唔係人咁品
但因航有d 老屎忽ground 真心仆街既
我做客都食過佢地d 閪態度
果一刻勁想搶部電腦同自己chk in

死藍屍覺得人地係香港人偷渡，唔肯放人

執柒咗佢啦

其實個d客都on9
宜家呢個period , 每個國家入境政策都狂轉 , 好地地搭direct唔得？係要慳錢轉機

西唔西我唔知喇 開咪唔係唔得 最怕到時開左咪佢走左唔知去邊搵唔到人 最驚幾日後出返黎話地勤掉抵佢係機場無人理佢好撚慘呀個啲野姐 唔係無發生過 所以最好就幫佢搵到飛再送埋佢去閘口 咁個地勤就叫完成所有程序

呢個po又係笑死人

因航前線好黃

未關長榮事 個客本身係國泰既 就算幫佢搵到長榮機返台灣都好 佢都要帶個客去長榮個counter check in 再帶埋佢上閘口 依個係所有地勤都要咁做

冇錯，香港已經完全玩完

人地夫妻關係關佢咩事？仲要証明？邊個會on9到帶結婚證去旅行？你會唔會帶住址證明返工？

咁嘅心態咪上唔到機囉。撘飛機去外國要帶齊入境必要文件係常識啦

結婚證係必要文件？

人地有曬permit 合情合理合法去台灣
你做野check清楚冇問題 但check到人地miss 左班機
結果個客文件上冇錯 你做野超時 令到個客損失 國泰就預左比人屌

唔係咁點證明你哋係夫妻？

呢次係人哋台灣入境嗰邊覆得慢，唔係地勤check得遲。做地勤寧願你順順利利上機都唔會想個客有麻煩嘢覆處理

咁樣監視普通外國旅客，唔好再叫國際都市，難怪美國提升旅遊警示

審犯咁 搞大佢

點解要證明我地係夫妻？証唔証明到對佢有咩影響？小弟 孤漏寡聞2公婆去過咁多次旅行都未試過俾人地海關要證明係夫妻

最痴線嘅係：「他們說的話你也相信？」

服務態度好閪
国泰排名等跌啦

One world因航可以上到Star既長榮？

咪係 實足似閪海關當人犯咁審

本身台灣都好多人經香港轉機
而家政治環境咁樣，應該國際轉機未來要改去第度 香港做地勤既過多幾年實有一批人失業
國安法好波

你覺得香港仲有得救？
一早玩完

好明顯啲閪人理屈詞窮啦

護照就2本，機票就2張，夫妻關係同入境關咩事？

係咪要帶埋學歷証明、結婚証、出世紙以防萬一？得既，不過一個唔該唔見左行李就你諗你啦

老實講香港仲衰過支那

地勤需要call 台灣double check 已經係佢工作範圍既一部分
無論咩原因 你工作範圍內 搞到人地遲左 你就預左個客發難渣屌柒你 你仲咁撚閪叫人證明兩公婆關係
呢單野國泰做好d PR 唔至於搞到咁撚差 只可以講

黨泰邊間地勤？

英國人跟台灣老婆入台灣 要有證件證明佢地係兩公婆有幾出奇 唔係兩公婆咪唔比跟埋入台 依個係台灣政策
如果唔係 是但搵個鬼佬就話係兩公婆又唔洗check文件 又剩過到去咪又係煩

邊個國家話夫妻入境需要有結婚證書證明夫妻㗎

呢單case佢老公係用特別簽證，呢類簽證係要有指定文件先有效，所以先有機會要結婚證明書。
如果佢老公有居留證就唔洗睇咁多文件。

最後，你未試過俾當地移民局或者海關問過唔代表呢件事唔會發生。

那些還是地勤嗎？很可能是國安/國保。

最搞笑係等左兩日 每次有地勤黎 都仲問緊佢地咩關係
唔打鳩佢地算好了

唔好攞你平時嘅旅行經歷同宜家武肺比啦白痴仔
事主係台灣國民 但係佢老公唔係
宜家非國民入境台灣要有特別許可
咁你話佢老公用咩原因申請個特別許可?
咪就係陪個老婆囉

咁地勤要check結婚證書都好正常姐

指定文件咪就係你做申請特別簽證嘅時候要有指定文件以供該審核機關囉

正如香港人如果要依親台灣人入籍，咪就係你申請依親居留證嘅時候，向相關機關提供佢要嘅文件，佢審核完咪會出一張證俾你囉

而唔係響機場地勤提供特別入境證以外嘅文件；我係冇需要向當地政府機關以外嘅私人機構證明我嘅關係

咁要睇吓你簽證類別囉。正常就唔洗嘅。但而家台灣唔俾外國人入，而佢特別簽證可能有要求到呢？

One world因航夠可以上skyteam CI啦，有咩唔得

CX職員後來同佢哋講已經確認入到台灣境
但又不斷問佢哋咩關係，又搵人吊住佢哋尾
你又點解釋？
問咩關係係傾閒偈表示關心？
吊住尾係驚要上機時唔知去咗邊，又miss咗班機？

其實就應該control放佢去最快果班台北機走咪算囉
俾屎自己食on99(當然都睇返有無人賣位俾你同有無機)

其實你知唔知台灣政府嘅特性，佢哋其實從來都唔相信你就咁攞住一份文件，你話係證書就係證書

我估佢嘅case，應該已經要響當地申請特別入境許可證嘅時候，已經將份結婚證書響當地公證，再比當地嘅台灣辦事處去核准一次，最後佢先會發呢張證明俾你

所以呢份證明已經代表咗佢認可你嘅身份，唔需要再提供其他文件；因為佢亦都唔會相信你就咁隊俾佢嘅一份文件，而其他私人機構亦都唔可以代佢去證實呢份文件啱定錯

有時簽證係要登機時候同時出示埋其附帶文件先上到機。咁你而家證明唔到，而地勤又有懷疑，咁地勤咪問台灣當局囉。

長榮先係保護自己人，所以我去邊都坐長榮，垃圾國泰

二岸四地就最麻煩

咁個特別許可簽證都批左啦下話？批左即係台灣當局已經知啦？

香港地勤係要check佢個入境許可唔係check佢申請入境許可啲材料嘛？全世界咁多款結婚證啲地勤識分真假？

咁你即係話台灣駐倫敦辦事處撚鳩佢啫？

未見過嘅文件保障自己通常都會問返當地，當地confirm先敢放，因為真係罰得好勁，尤其係做地勤前線，差不多最後食曬，所以有少少問題都會問清楚先放。

就好似香港人LOTR入英國，當地部門少見咪要搞耐啲。

唔係話想幫因航，而係想講個過程係咁，尤其係宜家封關。

佢最錯就係香港轉機坐國泰
又唔熟手，又多水炮車響度幫手義務攔截台灣或者其他外國勢力人士

如果佢係坐返華航/長榮就唔會出現呢啲問題
呢兩間野熟晒台灣政府要啲乜嘢文件乜嘢手續

怕死多，邊度都會有agent 係咁。佢地後尾都知出左事，搵eva補鑊

喺香港，華航同長榮咪又係香港嘅地勤幫你做check in

冇係SOP入面見過嘅簽證/文件你點知係真證定假證
支那夠有人拎住聯合國公文特別簽注
佢話日內瓦批咗
你夠唔夠膽信？

唔係有無得救 而係而家赤化成點 知道都好

我就唔信華航長榮總公司冇brief香港地勤乜嘢類別人士要乜嘢類型嘅證明文件
你不如承認惡晒唔識程序手續文件

從來都係講緊check簽證而唔係夫妻關呢啲on9野，佢要做既係俾個入境特別許可台灣check

地勤以前冇見過份簽證
有懷疑咪問你攞supporting囉
咁你出示到就快手D送你上機
出示唔到就問番台灣俾唔俾你入
都好合情合理喎

因航今次係衰態度差姐

如果嗰個特別簽證係因為呢條鬼同台妹嘅婚姻關係而發出嘅話
咁點解唔拎埋 然後俾台灣當局一次過check?
一但台灣話要補資料
再番轉頭揾條台妹 再掟過去
長榮都可能搭唔到呀

拍片保安全

如果嗰個特別簽證係因為呢條鬼同台妹嘅婚姻關係而發出嘅話
咁點解唔拎埋 然後俾台灣當局一次過check?
可能呢個簽證係有婚約嘅ref no. 呢 好正常嘅事 拎埋完全正常

一但台灣話要補資料
再番轉頭揾條台妹 再掟過去
長榮都可能搭唔到呀

等如小童出國會拎埋出世紙
因為唔係小童簽證有問題
係驚你兩個大人扮父母

咁就唔知佢係唔記得帶定倫敦辦事處無講啦

不過都唔排除 係班地勤唔熟書
而個ASM 什或 Control 冇人夠膽孭

你一間私人機構憑乜嘢代表當地嘅政府機關去問呢一對夫婦攞佢哋嘅結婚證明？

你可以代表當地政府承認丶核准呢份結婚證明真定假咩？你有見過咩？你部電腦系統裏面係咪收到台灣政府俾你嘅呢一個結婚證明soft copy，可作比對？

人哋有齊相關文件 你就係應該要放人上機

我只係想講唔會有人特登去幫手攔截啫
其實所有地勤都會學過台灣簽證嘅，但記唔記得晒我都唔敢擔保，因為仲有其他國家嘅簽證要記。所以前線地勤有唔清楚多數會問返個客目的地嘅移民局。回覆嘅時間就係人哋當局決定。唔係地勤特登留難個客

地勤係有義務幫目的地政府檢查文件，確保佢可以抵達，唔係航空公司要罰錢

就算當人哋show張結婚證明俾你，點解你又會覺得你有能力證明到呢份嘢係真？

每個動作背後都有個目的
如果你依家要人攞結婚證書，背後目的就係要代表你確定佢哋嘅夫妻關系係真實
咁即係代表着，你代表當地機關響櫃檯度核實人哋結婚證書

乜佢有呢個咁嘅能力咩？

睇黎呢度有好多熟簽證既人，想問下有冇人知啲特工用假護照點解會fake到啲系統？

事實係，而家全世界嘅航空公司嘅地勤都好頭痕
因為武肺，procedure每日都變，
今日入得境，唔代表聽日都入得境
除左passport，visa
基本上要check埋醫生紙 / 當地政府official嘅approval
但有時啲客拎住嘅approval就只係一張print出嚟嘅email
比你你敢唔敢就咁release個客上飛機？

其實呢係有授權嘅。舉個例，兒童特衰護照無相，所以要連埋出世紙，身分證先可以上機。咁你認為地勤有無權要求你出示呢？至於證明真假上堂會有教，有懷疑都係好似我之前咁講，問目的地入境當局。

A351舊 ？

係呀，就係有呢個能力呀，唔係你以為真係就咁碌你本passport呀？
而家話埋比你聽地勤份工就係要去judge所有乘客有冇資格去上飛機=入境，唔係只係因航，基本上每間airline都係咁做

你攞兒童特衰護照黎講冇意思因為呢一個已經係咁多年以來嘅恆常做法

而家我係講緊人哋比張permit你，你要人證明你地兩個嘅婚姻關係；乜公司會教你點樣去判定全世界唔同國家嘅人嘅結婚證書嘅真偽咩？（

如果你話其實冇㗎，最後都係問返上面嘅
咁就晒鳩氣啦

除非你話最新當地指引specific到某種許可證嘅情況之下，你需要該旅客出示某一種證明

如果冇呢啲咁樣嘅特別要求，齊文件咪俾佢走囉
你下下講懷疑，佢成個人都可以俾人懷疑㗎啦，根本冇意思

兒登仔
航空公司有授權㗎

個地勤可能根本係黑狗扮, 成個機場一半都係黑狗, 警察蝈家.

所以佢咪拎份結婚證書掟俾台灣驗囉on9
兒登仔

授權還授權，就唔信一個地勤有能力可以即場判斷到不同類型嘅證明文件嘅真偽（你話大路嘅就另計）

你而家抽個IO嚟問佢一個人嘅香港結婚證書真定假，佢都唔敢一眼就答到你啦

精神病好小事

88國泰

所以佢咪冇判真定假
乜鳩都掟曬去台北要佢驗
原來係真㗎喎 咪賠番EVA張機票俾人囉

其實要檢查清楚先放佢上機係好正常，只不過個地勤揸住難毛當令箭，台北駐倫敦辦事處其實功能上係領使館，台灣國民唔信領使館仲可以信邊個，最好公開個地勤資料，睇下佢有幾叻

仲信因航

唉，坦白講啦，其實你出示到，地勤對完名同基本資料之後都會放。而家個問題係佢俾唔到出嚟嘛。咁如果佢許可證有要求要出示呢？咁咪即係唔齊文件囉

咁如果人哋台北根本冇咁嘅需要
咪即係佢響度搞事囉
一係就完全唔聽書唔熟書，仲要不斷質疑人哋嘅身份，以為自己黑警上身

香港真係極危險

其實班地勤係國安
扮咩啊

嗱，如果你話個情況極端到嗰份許可文件，講嗰個鬼佬需要出示呢一份文件嘅，咁當然係呢對夫婦錯曬啦，因為佢唔齊文件

不過都幾相信應該就唔會有咁樣嘅要求
你即場要出示呢份文件，程序上即係等於航空公司過客要代台灣政府去核實你呢一份證書係正確

唔覺得台灣政府會授呢個權比航空公司，航空公司亦唔會願意揹呢個飛；而且從來任何證明文件，如果要核實，一定係政府機關自己派員當場去核實

可能香港地勤好耐冇認真做野。

諗太多 應該純粹地勤廢 但制度係鼓勵地勤廢 反正害到個客 佢唔會有事

香港人，閪是常識吧

咪又係香港人

「你即場要出示呢份文件，程序上即係等於航空公司過客要代台灣政府去核實你呢一份證書係正確
唔覺得台灣政府會授呢個權比航空公司」
你唔相信，你唔覺得
但你所懷疑嘅其實就係事實
航空公司係要去judge每個客上唔上得飛機
每個國家嘅政府都有instruction要求航空公司拒絕邊啲客入境(姐係上飛機)
加上武肺，基本上procedure / travel documents 日日都改緊
上面已經有好多熟airline嘅人講過
你要繼續入因航數隨便你

香港人不嬲態度都好閪，成日以為自己高人一等

做地勤唔識咪唔好做囉，而家要一般人做埋佢嗰份？人地台北駐倫敦辦事處話ok 又到佢懶醒？

一句到尾
個地勤唔熟書
完。

因管理不善...

搞清楚，而家係個客話台北駐倫敦辦事處話ok ，
地勤個責任就係要打電話/電報去台灣immi去firm個客係咪真係入得境，
而唔係直接信晒個客講嘅野，
地勤嘅份工就係要firm個客100%可以入得境先會放人，
唔識就唔好懶醒

你有冇同台灣政府進行過證明文件驗證呢類情況？

以申請大學嘅審核程序為例，唔係就咁你隊份證書比任何一個大學/官方機構，佢哋就會信你

你先要本人親身向你大學申請一份certified True copy with sealed envelope，直接寄到去金鐘，然後你親身上去，帶埋身分證丶嗰個學歷文件正本，即場俾佢職員驗證，然後佢攞入房，過兩日再打埋官印，呢份文件先至叫做一份「經台灣外館官驗證文件」。而呢份核實左嘅文件，亦從來只有佢哋自己做，佢哋先會信

對照返呢個case，除非你話呢一張特殊許可入境證，需要附帶呢份文件先叫做有效，即係個鬼佬要將呢一份「經台灣外館官驗證文件」跟身，先可以入境；否則嘅話，可以幾肯定答你，台灣政府唔會同香港機場呢邊講，嗰個人總之隊左一份結婚證書(original document)出嚟你就俾佢上機

有呢個簽證都對齊料㗎，唔齊料點上機

咁佢個答法就唔會係『佢講你就信？』咁撚鳩屎啦。
好聲好氣，話情況複雜，要同台灣入境確認唔得？

個地勤咁講都真係on9嘅無可否認

垃撚圾CX

到香港後準備登機前往台灣時，國泰航空地勤人員不讓我先生登機，原因是因為我們準備的入境資料不被台灣政府承認、並且說我先生很有可能要被遣返回英國？

咁樣都唔係個地勤錯？

我係話個地勤講:『佢講你就信？』呢句係on9喎，我無話佢咁講係無錯喎，不如你睇清楚先

阻礙五眼聯盟特務進入台灣省，有功！

你話佢嘅責任係同台灣確認，佢未確認就已經話人地無料到，咁佢已經唔係做緊地勤，係做埋台灣入境嗰份啦

黎香港轉機

等陣俾港共支共捉勁左你去，用黎交換人質

你係咪確認個地勤有咁講過先？

你不如話成篇報導都係假，炒曬車，咁大家都唔使討論

就咁睇facebook個post
個情況應該係個英國人拎住一張台北駐倫敦辦事處發出嘅特殊許可入境證
而因航地勤拎住張入境證，對照返台灣政府出嘅procedure
正如你所講，地勤都唔知台灣當地係咪真係會信果張入境證，抱有懷疑，
先會hold住個客，send電報or sth else去問當地移民署
等移民署feedback話OK先會release
呢啲case其實每日都會發生

地勤/airline有冇 NS人員滲透㗎 ? 問啲問題有古怪, 又跟出跟入。。

咁唔駛係咁問掛
查清楚文件同問一次咪得

唔係篇報道假，我只係覺得個台妹講嘅唔係事實嘅全部啫。
而我喺度留言嘅原因係有人話地勤有心留難，又話地勤無權睇簽證所以先係咁二解釋下。

我同意，果個樓主都話佢有呢個文件，咁睇係因管理不善而唔熟書的地勤......

咁都叫無錯? 對應得咁唔專業
咩叫做"他們説的話你也信"? 同台灣cofirm就 confirm啦! 佢哋對客㗎! 啲態度洗唔洗咁呀?

嘩，去睇下FB就知CX幾仆街。果個樓主答係QR幫佢解決。
"we were handed over to Qatar so I can only assume it was Qatar who put us on the Eva air flight.
The confusing bit is that airport staff had a piece of paperwork with entry requirements and exemptions etc. My partner is a spouse of a ROC citizen technically he does not need a Covid test report anyway? We kindly asked them to let us have a good read of that paperwork and were rejected. We had tried to explain we are married and have been for over three years etc. It wasted hours of time but we are home now anyway.
I would like to think they didn’t intend to pick on us just hope the similar situation won’t happen to others."

同埋果個當事人喺FB表示，"我們有台灣發的covid special入境簽證"。啫係依家係CX唔承認人地個簽証有效，我真心欣賞個地勤嘅專業。

可能手足嚟，乘客先係藍

樓上咪一大班人沖出嚟話「你比張證我就信㗎啦？而家啲嘢朝令夕改」

大佬，出埋呢份外館核准文件，呢張證你都唔信咁你不如唔好信嗰個人係真嘅丶唔好信我本Passport係真啦

XXX前線好黃全撚部都係都市傳說

所以你快啲去睇呀

HAS地勤
都係算數吧
而家地勤咁得閒
唔揾嘢做吓問吓點過日子啦

食洋腸是道路真理生命

上年咪炒晒囉，瞓咗幾耐？

但原來個結局唔係release，係踢翻俾QR算，係QR幫手bk BR咋。

樓上大把唔知係咪做地勤嘅人跳出嚟維護返自己友

係咪因為張機票係QR賣
CX搞唔掂就refer番去賣機票果條airline度

如果係咁 又好合理喎

冇話佢彈返去唔啱，只係想講，結局CX都係唔載佢。
所以一眾朋友唔洗幫住CX啦。

遣返有限用乜機咩？

自己機應該冇所謂，機票唔值錢

地勤：你地無做過地勤，所以唔知咩事，唔識唔好出聲啦

太好了，國際機場玩完

香港d 地勤咩都唔知架 我個工人姐姐番印尼 打去問佢地印尼政府要個驗測係幾多日內 佢地咩都唔知 剩係佢都係睇自己因航個網站... 做航空公司每日update 資料好正常姐下話
仲要係最傑出航空公司（前）

剩係樓上班友吹到話要咩show結婚證書(Original document)

我就當要有一份文件去證明兩個人嘅婚姻關係，都可以答你，地勤唔會叫你比呢份original document 佢，台灣政府亦都唔會授權佢去睇呢份Original document；最多只會要求佢出示一份Certified True copy certified and verified by Embassy

見到呢份嘢已經無需要再懷疑，你懷疑呢份文件即係等於懷疑緊大使館嘅文件

上面就淨係執住話佢哋有權去睇丶又有咁嘅能力去睇；淨係連份文件個性質都撈亂晒

做過地勤
其實係正常做法
依家啲入境條件因為武漢肺炎越搞越複雜
唔小心放左個錯嘅過去航空公司會罰錢+地勤要收warning
外站過黎更加嘅好多都爆鑊
因為外站地勤唔識睇鳩放客...
如果對証件唔confirm
主管同經理會打去台灣移民局問
Confirm ok 就放
但好多時時間太急會令客miss 左原本班機
唯有免費轉下班比佢

講白啲，地勤份工就係要懷疑每個客拎住嘅所有文件係咪有效
請問你有冇睇過所謂大使館嘅文件？
知唔知有好多時啲客拎住嘅所謂當地政府嘅approval，
只係一份自己用釘書機釘住嘅a4紙email？
知唔知每日每個port都因為covid19嘅新procedure check得唔足
而搞到有inad?

做咩咁多因航打手
個個無工翻走入黎負皮

冇人叫你唔好出聲
樓上大把地勤巴絲講晒正確procedure你聽
有啲人係都要屌因航屌唔切
冇相關知識又要調返轉頭質疑班做過地勤嘅人

正確嘅procedure 就係屌個客，代表台灣入境去verify 個客啲文件嘅真偽，仲要齊文件都屌鳩個客啲野台灣會唔接受

呢單野CX直接踢畀QR喎，咁都正確？態度已經唔係好，仲要人地公司執手尾

台灣網友請不要來香港這個普通大陸城市

大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括和你塞admin同埋被綁架12人; 行蹤洩漏嘅原因:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

入口機係QR吖嘛
加上張機票應該都係QR出
CX未必有Access right去改機票
不嬲都係咁
個客有問題就掟返比issue機票嘅航空公司
所以我叫啲fd 都盡量唔好買code share嘅機

就係睇唔真咪問台灣當局lor

張飛唔係160 搵返QR 正常呀
但唔代表CX冇理個客

齊文件係個客自己講姐

兒登仔

唔齊文件你又會最後放佢唔好玩我啦

算啦，啲做過地勤嘅人真係當自己係專家，其他人就乜都唔識，要糾正我地觀念架

台灣果邊話OK
咪放行囉

你有冇追PO架

齊文件,文件冇問題的話,一早就放尻左啦
你估真係想陪你玩9個鐘
唔撚洗收工食飯

唔齊文件佢最後點樣入到台灣？

咁咪即係本身齊文件囉
唔齊文件台灣當局又點會放你上

台灣有果條友資料咪放佢lor

你試吓而家你以「學生」身份入台
台灣果邊，無論係教育部丶移民署丶學校，都有咗你個名，知你邊年邊月邊日邊班機

但你就係帶漏咗學校份公文，剩係得入境核准批文，我睇吓你上唔上到機

好簡單
幫佢宣傳話佢其實係支持港獨嘅公司
之後就會出黎自己證明自己愛國

兒登仔先係專家

啱呀，最叻就係地勤，做埋對家入境嗰份，仲可以屌客

講咩唔重要，行動最實際。咁佢最終有冇去確認人哋份野真定假？定係佢完全唔check就叫佢走？

通常西客鋤你唔入就最鍾意屈服務態度，因為永遠都係your words against mine，所以講黎根本冇意思。講到尾個客都係唔滿意班機走咗要搭下一班，唔通個地勤好聲好氣佢就唔會投訴？

我諗係地勤冇俾人inform過有呢個特別簽證，所以唔承認係有效

咁你下次去美國咪唔好攞簽證囉，睇吓有邊間公司比你上機

兒登仔會走去counter大大聲同地勤講，我聽人講去美國可以落地簽，你地班地勤冇料扮4條憑咩阻我

正如台灣可以落地簽點解唔俾我去
結果條友大陸出世
以前幾日一次呢d case

仲有d on9 仔係pspt 到吸on 9景點印

台灣我唔知，但美國嘅話用student visa但你冇學校公文approval一樣冇得入境，航空公司亦唔會俾你上機
加上而家武肺procedure，我都唔敢實牙實齒同人講去台灣冇學校approval都可以上機

人哋而家個情況咪就係有特殊簽證，你又話「覺得」人哋張野有問題

講講下，你又話可能嗰個人本身唔齊文件；唔齊文件，台灣政府得佢個名又會俾佢上機入境？

不如你認培訓不足+態度西啦

我咪就係串緊上面條友，話人哋可能文件唔齊，但台灣嗰邊有佢資料，最終咪俾佢上

我依家就係用返呢個真實例子話你知，有你個名都冇撚用 因為你唔齊文件就係冇得上機

最後上到機，即係代表呢個人所有文件齊全；而呢啲文件已經走過晒台灣嘅流程，係核准嘅文件

信唔信都好 因為真係case by case
今日呢條友揸住咁樣既文件可以入境冇事
他日可能會refuse landing
電腦有得check 入境要求
但係好多時都有灰色地帶
所以要問對方入境部門究竟放定唔放
唔會無端端搞尻個客
況且sd 定電報去都已經唔係小薯去handle,
已經要掃把處理，如果真係冇問題，個掃把都屌尻個小薯啦
至於態度西，部分cx ground 又真係好撚西既

其實有無人知道個乜特別許可係乜樣
上網search左 搵唔到

請問你知道份嘢係咩樣？
點確保佢係真實？
有官方template比你check？

你做嘢個客求其隊份嘢比你
強調我問左相關部門㗎啦
你就睇兩眼信個客放走佢呀？

終於有個正常留言
台灣一向麻鬼煩

btw CX班機係香港飛台灣
然後台灣 香港 澳門 大陸人
都冇任何一個類別係需要呢個特別許可

咁地勤冇見過份特別許可
又好似有啲合理喎

不過點講都好
呢次CX地勤嘅態度真係好閪
俾我係當事人都會嬲

唔知巴打有無做過服務業
如果有
應該有個好熟悉既情景

你有野要問個客clarify要hold佢一段時間
客就開始唔耐煩
然後到最後個客發現你做既嘢係跟足程序
無嘢可以投訴你
就開始嘈你態度差：
你頭先做咩質問我
你頭先做咩冷笑
你頭先做咩嘴藐藐
你而家係咪唔尊重我
我要投訴你態度差

如果做過地勤
我諗你都見唔少無位入你就出大技
投訴你態度差

咁我又真係冇做服務業

睇番事主嘅講法
我認為態度上有問題嘅地方有2個

1. 即使唔相信啲文件
亦唔需要講到好似大使館講嘅野全部都係大話
呢個位明顯係過左火

2. 台灣入境confirm左身份之後
就冇必要再問事主
重覆咁問就只會做成對事主嘅困擾

當然呢兩件事全部都係當事人一面之詞
係咪真係發生過都冇人知
只係如果呢兩件事真係發生喺我身上
我會嬲都好正常姐

做過既唔係專家
未做過既反而專業過做緊既專家

即係地勤冇責任檢查佢文件真偽？你人手畫張簽證佢都要俾你上？

所以個地勤冇俾人inform到唔知呢張野真係唔出奇

你咁講冇得講啦
你未見過嘅大使館文件就懷疑係假
不如你全部都懷疑係假啦 唔使做

未見過所以咪要打去台灣嗰邊問，嗰邊未覆咪唔放佢上機

當事主講既嘢全部真
我提供另一個角度比你分析下

第一點
地勤check嘢真係以目的地入境部門為準
唔會以大使館為準
所有唔肯定都係問當地immi

第二點
我諗佢搞咁耐唔止一個地勤經手
每次handover，新黎都要update而家咩料
咁巴打如果你做緊嘢
都知呢個社會幾咁險惡
點知上手有無陰你
佢話check曬者，你信左有咩事你上身
咁做開嘢既都應該識自保
自己check多次
怪就怪點解handover咁多手啦

唔使做？反而做多咗嘢添

所以咪去確認囉

即係你覺得去確認佢真偽唔係合理做法，反而相信佢提出嘅任何文件先係合理？

其實無人話要確認係有問題，你咪打去對家入境問，問都未問就一口咬定話人地啲文件有問題，唔會入到台灣，仲話人地領事館都唔啱，咁都叫做ok

你地係專家，其他人都係白痴，咁你滿意未？

到香港後準備登機前往台灣時，國泰航空地勤人員不讓我先生登機，原因是因為我們準備的入境資料不被台灣政府承認、並且說我先生很有可能要被遣返回英國？（台灣政府承不承認不是香港地勤可以決定的吧？）我們心很急，看著我們的班機在眼前起飛、走了...

地勤人員繼續不以為意的詢問我們兩個是什麼關係？我先生入境過台灣幾次？我們在哪裡結婚的？要求看我們的關係證明、認真研究我的台灣身分證...

我試著跟地勤人員解釋，我們所準備的資料都是我諮詢過台北駐倫敦辦事處準備的，不可能不被承認。他們回：他們說的話你也相信？

飛機起飛後約20分鐘，地勤人員通知我們說台灣移民署確認我們可以入境。

咁唔通你係？

佢連人地領事館都challenge 埋，我真係長知識

九唔搭八，人地文件齊，你又話人地份文件有問題，台灣唔認，到最後柒咗，就話係要確認咗先。咁一開始就唔好實牙實齒嘛。

假設而家我有張美國發嘅一次性通行證，領事館話ok 但地勤未見過，係咪一下就ban 埋嚟話呢張野唔撚啱？

你地專家講咗咁耐都仲未明個問題係邊，其實可以唔使再討論

我太爺係元世凱添呀
on9

會ban 左先
跟住再打電報去問
聞到查清楚美國當局真係有張咁嘅嘢先會放你走
跟住如果你搭嗰班機係篤航由香港去溫哥華
跟住係溫哥華再搭另一間航空公司飛去華盛頓的話
哈哈哈通常都要再喺嗰度查多次
可能要喺嗰度再入APIS都唔定

咁點解佢咁實牙實齒？擺明就溝通問題啦
如果佢擺出嚟嗰啲嘢唔係平時見開嗰啲通常都係咁做
仲要而家嗰啲簽證全部都係自己印
都唔知係真定假
同埋有陣時領事館話得，可以去到目的地話唔得㗎，不過呢個情況通常都適用於香港作為最後目的地，因為香港對外嘅大使館係中國

確認咗得咪比佢上機囉

佢哋只會相信入境部門嘅講法

其實我覺得台女一定有啲嘢唔講既
咁但係地勤係呢啲情況下態度閪都幾正常
所以無謂深究啦
下次搭返長榮或者中華

諗起上次有班痴線佬滯留香港機場又話慘乜乜乜

講得好好真係唔好搭國泰

有時唔係交代得唔清楚
而係有時 d 濕鳩同事太濕鳩
信佢一成雙目失明
轉左手個客就係你既
就算交代得清楚
我寧願多口問多句有咩事至少我死o係自己手上

嚴 d 係方便旅客，萬一佢個 case 真係 deny entry
你寧願而家舒舒服服比個地勤服侍你等多半個鐘一個鐘定到埗比入境的入黑房坐 7 個鐘再遣返？

乜服務業第一樣野
唔係唔好比個客hard feeling咩

比卡超咁既西樣都話自己跟程序

你不如認真睇我講乜
係無嘢投訴就投訴你態度差呀

做過服務業一定明我講咩
except兒登仔

稍為返過工都知點避隻鑊
點知你上手會唔會陰你
梗係自己check清楚
死都死得心甘命抵

都係嗰句，行動還行動，佢講也根本唔重要。個客嘅描述根本就唔合邏輯，如果佢實牙實齒話呢張野唔得就唔會去check啦。唔通你收到張人手畫嘅銀紙，你真係攞去銀行問吓係咪真鈔咩？你又唔係聽住佢實牙實齒，根本就係西客搵唔到嘢嘈就瀨服務態度。

你不如諗下個客想要咩
你做野咪做野
態度好解釋清楚
邊個咁得閒投訴你

己所不欲勿施於人
正常人都明個客嬲乜
除左你

個客想要既咪就係想你唔好再check佢 唔好再hold佢 比佢上飛機囉
正常人都知佢嬲咩呀
但正常人都知唔可以隨便放個客囉

個台灣人除左不斷有人問佢你地係咪夫妻之外
無提過國泰d人係態度西
咁係咪可以假設d人態度無唔好呀

我只係覺得唔好為屌而屌
事情就係因為現時個個國家都對入境有唔同要求
自己唔係個個國家resident既時候
比人check多幾check就係到屌哂櫃咁
比多少少耐心唔得咩
又唔係無幫你 之後都搵辦法比你走
你估無端端唔比人走 多舊屎黎做會好開心咩

依家衰過坐黑房

國泰是原罪